棄城災難：移民導致人才流失 前線醫護嚴重斷層

本港經歷暴疫兩年，經濟陷入衰退困局，失業率更創下近17年來新高，最新的民意調查揭露，5個港人便有一個有意移民，事實上不少醫護界人士亦萌生離港去意，早前有護士組織的調查指，逾50%的護士正考慮辦理移民海外，當中主要目標是英國、澳洲、加拿大等。有醫護指出，香港醫療體系一直人手緊絀，前線醫護承受極大工作壓力，擔心有資歷的醫護離港後，令業內青黃不接，出現嚴重斷層，未來醫療事故進一步上升，食物及衞生局局長陳肇始束手無策。
廣告

香港護士協會去年11月開展一項調查，超過一半護士表示正在考慮辦理移民海外，當中以護理年資在5至10年內的受訪者最高，而在正辦理移民海外手續的受訪護士中，有80%表示會在兩年內離開香港。護協主席源志敏曾表示，年資5年至10年，及於醫管局工作的護士移民意欲最高，反映本港將會失去一部分具經驗的護士，公營醫療運作很可能受到影響，而護士工作環境差劣亦會令護士移民意欲增加，認為政府應改善醫院工作環境，包括聘請足夠人手。

有不願具名的醫生透露，身邊約有30至40名專科醫生已考取其他國家的執業資格，以便取得移民「入場證」，並估計最多醫生會移民到英國，並在當地繼續執業。由於英國的醫療制度與香港相若，而且領取英國國民（海外）護照（BNO）時間較短，移民門檻更方便。

香港專職醫療人員及護士協會幹事劉凱文亦指，護士出現移民潮，相信與本地政治氣氛緊張有關，認為未來亦會有更多醫護人員考慮及規劃移民，而香港醫療體系多年來未有積極改善，新入職的醫護人員更容易萌生移民打算，相信移民風氣會進一步加重本地的醫療壓力，無可避免進一步增加醫療事故的出現。

係時候入行
FG 30K我來了

source on點99

點會束手無策呀？
免試呢？唔講？

又可以引入班鬼國醫生

齊齊打點滴

隨身攜帶紅包嘅日子
唔係到時送入A&E無人救

點止醫護
大公司中層接信接到手軟

黑醫護由佢走

我哋藍絲自己百度醫病

強國醫護 準備

仲唔快d 去東大報名

其實移民點會單單係因為公營醫院工作環境惡劣咁簡單…

東方定星島

識幾個物理治療師都走啦
但啲藍屍覺得中國醫療好好架

支那免試落晒黎
人工升幾倍
又有利是收

搵支那護士補倉囉

係咁cut budget
就係等你地走哂 再出事
大條道理引入支那醫護醫生

齊走人

繼續管理層加人工.......

全世界都要醫護，洗乜係到俾人折磨

大陸護士全面進場

全世界只有香港政府不尊重醫護
人哋要求封關就秋後算帳
走晒就啱喇
班愛國藍絲以後預備定紅包入醫院啦
唔係因住屎眼都被人封埋

中央會有安排啦，唔怕，無事!

無醫護邊個死先

醫護：唔使算啦，唔使找，thx

又屌人「黑護」，而家「黑護」移民又喊救命

總有人填到位, 人工咁高, 不嬲都唔值, 只係厭惡性所以人工偏高

可以準備打點滴了

又想加人工

最近好多專業人仕買樓喎，移民？好好笑

就係要呢啲

仲要宣誓點解護士未宣？

醫護一早就應該走

世界各地都缺人手

又算專業人士 留係呢個19地方 只會比政府剩怪醫護人員嘅垃圾

上年話黑護最好走 而家求仁得仁又唔滿意？

港共咪可以大條道理引入「非本地」醫護囉

又話人黑護 又叫人唔好走
港共好野

今年撥款得一億 早兩年仲要cut budget

支安有80億

依家d專科藥已經窮到要買印度廠

國家安全之下，人命係唔值錢

齊齊俾利是啲醫生先肯醫你

黑醫護走哂，我國强大人材來港，香港人有福了

國家安全，人民健康與否也不關事

護士唔係公務員，點解要宣

由班強國醫護醫死班廢老算啦
點擋都擋唔到

真係走哂再講

向上游既機會黎喇

換左強國醫護 只會更多中產走人

er俾利是嘅年代終於要嚟喇

咁天真
好快放中國人黎搶低個價都唔到你袋

777賤婦成撚日譴責醫護，唔走就奇

就算中國自已都識做場戲吹奏下武漢醫護
香港政府好似只係得請醫護食魚蛋

入都入支那醫生減成本啦
14k就有你份

諗起淘寶割包皮

黑護走晒 班藍屍又喊苦喊忽？

依家興微信支負
print定個QR code啦

讀完護士30K 你慢慢酸

每做1個step之前收利是，唔係就停哂手

其實醫生都係鳩問再鳩開藥架啦，開黎開去都係果幾款，唔明點解要SSE最高分果班先可以讀醫

輸入返大陸醫護

香港既就走 大陸既就入
大家快啲走

做5毛人工唔好咩,坐下9up下又一日

想搵錢都比你屈毛

港共帶起藍絲瘋狂打壓清算醫護
呢家求仁得仁

仲要一人幾粒唔係任食

講黎講去咪又係引入大陸醫生護士

而家間間化驗所排到爆廠排到9月

咩事？

睇第一句都知份報紙邊間公司自然有咩結論

冇星球我係唔會考慮番香港做

無問題，有收開紅包國內良心醫護

黑護又係你 依家又話人才

俾你串嘴囉
大灣區同工同酬就梗架啦

炒股台撚又想托市？

免試姐係所有地盤佬都可以入行？連登仔來了

我地護士師勁高人工

淋病：呸！你地連乞兒都不如呀！

必然之事

買定醫療保險睇私家

有咩所謂 大把國內人材

呀 腥生 打點滴用新針要加錢 還是用普通嘢

你唔走，最後就被人迫死，不如趁有價有市快d走。

上淘寶買張cert 入行做醫生的年代到了

來吧
支國醫療
支那醫護又平又抵
做咩要你地香港醫護

走到咁上下，醫院爆曬鑊就會連原本冇諗過走既人都會走

中國人都黎香港睇醫生啦屌

醫護去到邊都有用

怕乜嘢 有東華學院 同埋公開大學 要幾多護士有幾多護士

向南丁格爾宣就得

係時候由大中華中醫做主醫師

算啦 無可應會降到價

點解唔宣，服務政府就應該宣，支持加速

香港學校瘋狂幫人train人， 一畢業做一兩年就可以去外國

我就係要呢啲
走啊 快啲走啊！！！！！！

黑護走啦

到時排吾到隊咪又打鳩人

快啲宣誓效忠

請北姑護士姐姐唔好咩

醫死人係病人錯

因為支那人口術好
將啲錯嘅野講到似層層咁
承支那巫醫嘅習俗
又可以俾啲廢佬講翻出去演野
香港邊得閒解釋得咁清楚
快快手簡單咁俾病人知咩事
啲case一單接一單

又話2年黑暴

唔緊要啦仲有最高領導人，乜都識既全才，冇醫生既時候就自己醫自己，唔需要你

遲啲睇醫生俾"紅包"

當醫生護士都去埋英國，
連睇醫生都唔洗講英文
中年人移民意慾仲高

d五毛藍絲唔信架, 樓價仲升緊

廢老藍絲

支那廢老同藍屍又贏
可以返支那醫

150萬港人想移民 樓價最少冧3成？

有18歲以下仔女果班走得最快, 要盡快安排仔女過去讀書
疫情過左應該就到最大批果批走, 例如後生/退休果班
冇人走就唔會個個出黎話移民唔好啦

港共點對人
又當人condom 又秋後算帳
佢地出面大把世界慢慢揀都仲得

護士好似要讀5年

留港既人買定多d利是封
遲d有用

大量中國醫護啦
到時比定錢先做得手術

唔會，大陸份糧唔夠打點滴有commission先會做，香港咁高人工大陸醫護來到全部變哂正常人，你估佢地醫護真系想幫人打點滴？

又咁講，你在香港睇私家醫院，白俾多幾多錢分左俾私院醫護做commiision你又知唔知呀。

諗起屍永青話未驚過，因為佢只需要零學歷嘅AA奴動力

睇到呢個，我唔明醫護點解會唔走

求撚期啦屌
是旦打針囉

引入支那醫生。

大劣人黎 做爛市 你有咩辦法

買左黎收租都可以移民